華春瑩：為什麼中國人就不可以使用推特和臉書？

香港中评社记者：据美联社报道，该社与大西洋理事会共同开展的一项调查结果显示，中国发起了可能是其首次全球虚假数字信息运动，制作并传播关于美国制造新冠病毒作为生物武器的故事。报道还称2019年以来，中国在推特和脸书上的外交账号数量分别增加了三倍和两倍。中方对此有何评论？

华春莹：我注意到这里有个“可能”。我不知道这个调查是怎么做的。什么是虚假信息？到底是谁在散布虚假信息？我们看到疫情发生以来，美西方社交媒体上充斥着大量的疫情阴谋论，美国有些官员、议员、媒体、机构在拿不出任何证据的情况下，炮制和散布了大量针对中国的虚假信息，无视基本事实，对中国进行“有罪推定”式的抹黑和攻击。一个简单的例子：在已经被世界上几乎所有顶级科学家和疾控专家公开否定的情况下，仍频频散布所谓的“武汉病毒所泄露病毒”等谣言谎言。对此大家看得都非常清楚。

说到推特账号数量，不知道他们有没有调查过有多少外国媒体和外交官使用微信、微博？为什么外国人可以使用中国的社交媒体平台，而中国人就不可以使用推特和脸书呢？这只是增加一种同外国民众分享信息、沟通交流的渠道而已。

之所以出现这样的炒作，根本原因就在于，在溯源等问题上，美西方一些人不愿意听到中方客观真实的声音，害怕更多人了解事实真相，以致于他们不能再肆无忌惮地散布虚假信息，为所欲为地误导和垄断国际舆论。

係lo 為甚麼？

自己返去問吓雜種啦，一係去問吓邊個全家富貴發明支那firewall

????

好呀
用囉 但唔準支共censor

問佢個雜主席。

好問題
好多中國人都想問點解
點解同樣都係中國人
華春瑩同果班有特別權利嘅人可以用
普通百姓平民就唔可以用
用左就俾人捉去坐監

因為是中國蟻民不是中國人

無話唔畀 不過翻牆犯法 歡迎入牆內感受自由

大陸官方論述，防火牆是不準中國人被西方文化洗腦，不浪費時期討論政治。
翻墙？中国防火墙是闭关锁国？张维为教授：翻墙可以，但墙必须有|2019中国防火墙未来发展趋势
(香港團結基金會論壇 2018)

啥是推特啊

習近平：互聯網亡黨亡國

係囉，邊個唔俾人用呢

可唔好以下次轉做繁體先開po
睇得好辛苦

係囉點解既?

噏乜春

戇鳩到自己唔知自己戇鳩

佢咁樣講係大9你地，話我宜家唔洗驚大陸人有Twitter 同Facebook後會起義，反正一黎共產黨當頭起，二黎fb同Twitter 會主動陪 配合幫共產黨限制對黨不利既言論，三黎哩d科技公司為錢連自己國家利益都可以出賣，整個大陸版經審查既Facebook絕對無問題。

根本原因就在于，在溯源等问题上，美西方支方一些人不愿意听到中方美西方客观真实的声音，害怕更多人了解事实真相

中國人翻牆會請飲茶

The father of Great Fire Wall

問你CCP

有奶西朱你都唔開放 Facebook?

why

“几乎所有顶级科学家和疾控专家公开否定的情况下，仍频频散布所谓的“武汉病毒所泄露病毒”等谣言谎言。”

其實呢樣真，無人敢出聲
同撐/反侵一樣全部歸邊

中共控制世衛，聯合國，美國真係輸左，認下輸起碼知恥近乎勇，唔好比拜登班人重有機會卸係“競爭對手”，而係根本已經比人打到扒街

又要摷返出嚟

春雞瑩：為什麼中國5毛不可以使用推特和臉書？

支國把尺唔係直㗎喎
同普世把尺標準唔同
講客觀？ 嘥9氣啦

VPN是什麼？谷歌是什麼？

心知肚明

自己禁完講到人哋禁佢咁

唔洗驚,遲下Facebook被全世界遺棄後開始專門攻打中國市場。
到時Facebook為咗唔洗手停口停，中國又扮融入世界，最後一拍即合不過到時就係得中國人用fuck book

點解要封Clubhouse?

係囉，點解呢

講得好，不過要問習近平

因為有firewall

你今晚同你sp雜種屌屌下問囉

要保護韭菜免於真相

華蒼蠅

笑咗咁都問得出口

反了反了

華姨姨,你點上的?

乜支那可以上twitter youtube facebook whatsapp咩

The China Great Fucking Firewall

黃種人問號.jpg

中國上到fakebook同twitter

幾好戲呀

中国人:點解我用唔可以用fb

同時
中国人:牆是用來保護我哋

我可以用，終於承認我唔係中國人

wtf
am i watching??

俾佢用到就大濟
全球fake account

標題個句如果出自響一個百姓既微博會點

邊個禁你都唔知就沖出黎柒？

中國幾時無用圍牆咪幾時用得

華大媽 你點解會知 有推特同臉書架？

为什么外国人可以使用中国的社交媒体平台，而中国人就不可以使用推特和脸书呢？

為什麼外國人可以有民主和自由，而中國人就不可以有民主和自由呢？

問下你腦細點解

見到個標題，第一句我都想問，係囉，點解支那人唔用得嘅問邊個好呢？

原來佢鍾意呢type嘅

x2

維尼好撚蠢
舊年爆肺炎即刻解封長城的話

一來13億人同你改風向 洗你清白
你就唔再係肺炎原凶

二來左膠同大愛膠傳媒 日日讚你改善人權
個個都有網絡自由 仲有登登幫把口

真係蠢撚過隻豬

華大嬸為劉曉明辯護？

基本上口交部只要夠惡夠大聲，9up d乜都無所謂，反正佢只係要個氣勢，唔會care其他人點睇佢講乜，有個勢就有班盲粉盲撐

外國都開始唔理口交部

好想睇片

問得好，因為支那政權起咗一幅牆，禁止支那國民睇到外面嘅繁華世界。

反了

咁幾時開放使用fb twitter

對腳係華大嬸定葉瘤嫁